% https://privatsphaere-leipzig.org/cryptoparties/cryptoparty-03-dezember-2018-cryptomessenger-android-ios-linux-windows-macos/

% So gut:
% https://privatsphaere-leipzig.org/cryptoparty/herbst/2018/messenger/#/11/3

%With whom do you communicate, when and how often?
%Who might be interested in the fact that you are speaking with this person?
%How confident are you that the other party is who they claim to be?
%What is the content of your calls and messages?
%Who might be interested in that content?
%Where are you calling from, and where is the other party?

\begin{frame}{Wo kann ich sicher kommunizieren?}
    \pause
    \centering
    \begin{columns}[c] % The "c" option specifies centered vertical alignment while the "t" option is used for top vertical alignment
		\column{.48\textwidth} % Left column and width
        \textbf{Am PC: \\ \pause PGP}
		\begin{itemize} \pause
			\item Verschlüsselter Mailverkehr
			\item Seit den 90ern vorhanden
			\item etwas knifflig in der Einrichtung
		\end{itemize}
		\column{.48\textwidth} % Left column and width
		\textbf{Am Smartphone: \\ \pause Signal}
		\begin{itemize} \pause
            \item simple App
            \item hervorragende Sicherheitsstandarts
            \item Desktop-Client vorhanden
            \item Handynummer benötigt
		\end{itemize}
	\end{columns} \pause
\end{frame}

\begin{frame}{PGP - Pretty good privacy}
    \centering \pause
    Mailverschlüsselung, basierend auf Public Key Cryptography.  \pause
    \bigskip
    \begin{columns}[c] % The "c" option specifies centered vertical alignment while the "t" option is used for top vertical alignment
        \column{.48\textwidth} % Left column and width
        \centering
        \includegraphics[width=0.7\textwidth]{texfiles/sicher_kommunizieren/key_generation.png}
        \column{.48\textwidth} % Left column and width
        \centering
		\includegraphics[width=\textwidth]{texfiles/sicher_kommunizieren/encryption.png}
	\end{columns}
	\vspace{0.3cm}
	\tiny \url{https://de.wikipedia.org/wiki/Asymmetrisches_Kryptosystem}
\end{frame}

\begin{frame}{PGP - Pretty good privacy}
    \centering \pause
    \begin{itemize}
        \item Erlaubt das Versenden von verschlüsselten Mails \pause
        \item Erlaubt das digitale Unterschreiben von Mails \pause
        \item Erlaubt das beliebige Verschlüsseln von Dateien \pause
        \item Standardisiert und weit verbreitet \pause
    \end{itemize}
    \bigskip
    \textbf{PROBLEM: Usablility}
\end{frame}

\begin{frame}{Signal}    
    \centering \pause
    \begin{enumerate}
        \item Einfach als App herunterladbar \pause
        \item Registrieren \pause
        \item Schlüssel abgleichen \pause
        \item Fertig \pause
    \end{enumerate}
\end{frame}

\begin{frame}{Warum jetzt Signal und nicht X?}
    \begin{table}
        \centering
        \begin{tabular}{l|lllll}
            \textbf{}    & \textbf{WhatsApp} & \textbf{Telegram} & \textbf{Signal} & \textbf{Wire} & \\
            \hline
            verschlüsselt   & ja & nein & sehr gut & sehr gut \\
            Metadatenschutz & nein & nein & ja & ja \\
            Privacy default & ja & nein & ja & ja \\
            5-Eyes Server   & ja & nein & nein & nein \\
            Open Source     & nein & jein & ja & ja \\
            Perfekt Secrecy & ja & nein & ja & ja \\
            Usablility      & 5/5 & 5/5 & 3/5 & 4/5 \\
            auf dem Handy?  & ja & ja & ja & ja \\
            auf dem PC?     & jein & ja & jein & ja 
        \end{tabular}
    \end{table}
\end{frame}